export const questions = [
  {
    id: 1,
    question: "Araçların bir ana yoldaki trafiğe daha güvenli şekilde katılmaları için yapılmış “katılma şeridi” de denilen şeritlere ne ad verilir?",
    answers: ["Sol şerit", "Tırmanma şeridi", "Emniyet şeridi", "Hızlanma şeridi"],
  },
  {
    id: 2,
    question: "Halı saha maçlarında hangisi genellikle görülmez?",
    answers: ["Köşe vuruşu", "Taç atışı", "Serbest vuruş", "Penaltı"],
  },
  {
    id: 3,
    question: "Açılış törenlerine veya düğünlere katılamayan kişiler genellikle ne gönderirler?",
    answers: ["Meyve tabağı", "Çelenk", "İstek şarkı", "Çek"],
  },
  {
    id: 4,
    question: "Değeri olan şeyleri, kimseleri koruyan veya sayan, iyilikbilir kişiler için kullanılan ifade hangisidir?",
    answers: ["Müşkülpesent", "Nanemolla", "Vakur", "Kadirşinas"],
  },
  {
    id: 5,
    question: "Türkiyenin başkenti neresidir?",
    answers: ["Sinop", "İzmir", "Ankara", "İstanbul"],
  },
  {
    id: 6,
    question: "Seninki 3 oktav olduğu için tizlere rahat çıkabiliyorsun” denilen birinin mesleği muhtemelen hangisidir?",
    answers: ["Balet", "Jonglör", "Pandomim sanatçısı", "Şarkıcı"],
  },
  {
    id: 7,
    question: "Halk arasında kullanılan bir sözde, peynir gemisinin hangisiyle yürümeyeceğinden bahsedilir?",
    answers: ["Sözle", "Lafla", "Tezahüratla", "Gazla"],
  },
  {
    id: 8,
    question: "'Şuraya ne yazıldıysa o olur' diyen biri parmağıyla nereyi işaret eder?",
    answers: ["Alnını", "Ensesini", "Avuç içini", "Göğsünü"],
  },
  {
    id: 9,
    question: "Yeşilçam’da “Karacaoğlan” ve “Tarkan” karakterlerini canlandıran, “Tosun Paşa” ve “Hababam Sınıfı Dokuz Doğuruyor” filmlerini yöneten kişi kimdir?",
    answers: ["Ekrem Bora", "Ediz Hun", "Yılmaz Güney", "Kartal Tibet"],
  },
  {
    id: 10,
    question: "'Sabah zumba dersim var akşam da spinning dersine gireceğim' diyen biri bu dersleri muhtemelen nerede alacaktır?",
    answers: ["Kütüphanede", "Spor salonunda", "Halı sahada", "Düğün salonunda"],
  }
];

export const correctAnswers = [
  {
    id: 1,
    answer: "Hızlanma şeridi",
  },
  {
    id: 2,
    answer: "Taç atışı",
  },
  {
    id: 3,
    answer: "Çelenk",
  },
  {
    id: 4,
    answer: "Kadirşinas",
  },
  {
    id: 5,
    answer: "Ankara",
  },
  {
    id: 6,
    answer: "Şarkıcı",
  },
  {
    id: 7,
    answer: "Lafla",
  },
  {
    id: 8,
    answer: "Alnını",
  },
  {
    id: 9,
    answer: "Kartal Tibet",
  },
  {
    id: 10,
    answer: "Spor salonunda",
  }
];

export const stepMoney = [
  { id: 1, money: "₺ 0" },
  { id: 2, money: "₺ 500" },
  { id: 3, money: "₺ 1,000" },
  { id: 4, money: "₺ 2,000" },
  { id: 5, money: "₺ 3,000" },
  { id: 6, money: "₺ 5,000" },
  { id: 7, money: "₺ 7,500" },
  { id: 8, money: "₺ 15,000" },
  { id: 9, money: "₺ 30,000" },
  { id: 10, money: "₺ 60,000" },
  { id: 11, money: "₺ 125,000" },
  { id: 12, money: "₺ 250,000" },
  { id: 13, money: "₺ 1,000,000" },
].reverse();
